【泯滅人性】屯門狗女身上多處骨折 雙耳被剪長期被虐

屯門日前發生一宗令人髮指的虐狗案，一隻可愛黏人的唐狗遭人剪去雙耳，左眼被利器刺盲，兩隻後腳更嚴重骨折，事件被轉發至fb後引來過千名網民關注，紛紛留言鬧爆「好殘忍」。事件直至今日（16日），警方以涉嫌殘酷對待動物拘捕一名32歲任職文員的本地男子，又引述獸醫表示唐狗已受虐待一段時間，正了解男子的犯案動機。

事發於周日（12日）清晨，有途人經過屯門新墟鳳地公園時，發現一隻米白色雌性唐狗，發現牠左眼受傷、 雙耳被剪鮮血淋漓、右後腳及左後腳均骨折，情況嚴重，於是通知動物組職的義工到場。義工其後將狗狗送到城大動物醫療中心，同時取名「晴晴」，並報警處理。

晴晴經獸醫檢查後證實，發現牠後肢有新舊骨折、韌帶創傷、左眼被利器刺穿失明、雙耳被齊口剪去、鼻頭被割傷、多隻趾甲被強行拔出剪斷、手腳均出現傷痕、兩隻前手的飛趾被剪去，同時身上有多個已結疤的傷口、體重過輕及營養不良，估計晴晴長期受虐，場面令人心酸。其後獸醫發現晴晴身上有晶片，得知牠原名「細粒」，2歲大，沒有報失備註。

警方其後根據晶片資料聯絡上晴晴的女主人，有人報稱早前與男朋友分手，之後因新居不適宜養狗，在二人共同商議下，3個月前決定將晴晴放上網供人領養，豈料所託非人。

屯門警區刑事調查隊處理虐待動物專隊接手跟進事件，並鎖定一名目標男子，至今午3時許在屯門鄉事會路一住宅內拘捕一名報稱任職文員32歲姓曾本地男子，涉嫌殘酷對待動物。探員在被捕男子的住所內搜到狗帶及飼養狗隻的用品，但未有發現兇器，而根據調查所得，被捕男子沒有精神問題，之前亦未曾領養過任何動物，正調查犯案動機。

現時晴晴正由獸醫照顧，晴晴的晶片登記人黃小姐昨日亦已聯絡負責救援的動物組職，表示案件完結後，會接回晴晴並重新照顧牠，承諾跟進晴晴的治療。

死仆街，無人性

點解做得落手。。。。

狗狗好慘呢啲人應該死刑

狗狗俾人虐待完之後仲係好信人
好心痛

條友一定係整左狗耳刺身 識食
要活生生食材睇住自己一部分俾人類一口一口食落肚

根本香港啲法例過份縱容隱性變態犯

請支持修例

5月19 日有動物權益遊行

其實正常有同理心嘅人點會做得出咁嘅野，抆指甲咁恐怖都做得出，條友分分中係潛在殺人犯嚟

好撚冇人性

屌曬啲施暴者老母祝曬佢地長命百歲兼百病纏身 自己臨死前都要被人咁樣虐待翻 希望呢啲仆街陷家剷全撚部都有報應 仆街死

正仆街 垃圾

利:愛狗人士

叫乜尻晴晴呀屌你老母 啲仆街義工好鍾意亂幫動物改名 仲要隻狗本來有名

戇鳩仔有無跟進過呢件事嘅發展呀
義工救呢隻狗嗰時撚知佢叫咩名呀，連晶片都唔知有無呀撚知佢有無名
救完隻狗咁撚慘梗係比咗個名佢先喇，唔通好似監躉咁叫佢0512定叫佢屯門跛腳盲眼狗呀
比人虐待到咁比我都唔會想叫佢個舊名，叫個新名比佢重生喇
正戇鳩

屌佢老母 有無識邊個姓曾 文員 32歲聽日返唔到工既
有人唔做走去做禽獸

波台狗嚟，完全封鎖

屌你好撚彩今次有拉到人

睇少左個狗字

法律嘅界限就係人，只應管人同人（或人組成嘅組織）嘅事，一旦過界就只會侵犯其他人嘅自由而走向極權。

人類以外嘅生物，唔應該有任何權益。（修正版）

屌你老母

睇完標題都想咁講

點解咁撚變態

死仆街 對狗狗咁殘忍
等落地獄啦 唔配做人

痴撚線！都唔撚係人黎

有咩得罪佢？咁都做得落手

好慘，希望有人私刑嗰撲街

體無完膚

姓曾 32歲 文員

應該唔難搵

死仆街

呢d仆街 一定要死
而家睇到隻狗咁慘好心痛就其一
最慘係告得入條友都好快放出黎 根本無阻嚇性
尤其係對於呢類反社會變態犯

仆街仔

可唔可以用同樣方法對付返條仆街

同意 即刻block柒

想起底

有冇人可以搵到條仆街啲資料

推post 等起底

痴撚線 屌你老母

痴撚線

有冇人起到底？
真係想打柒佢

真係唔明保護動物法例 呢d 點解就咁難通過

又唔會損害到d物野利益團體 建制力推又贏下d中產印象分

可唔可以起到佢底

打柒佢盞益撚咗佢

請廣大市民留意

你食果d 豬牛羊雞魚都係咁比人劏架啦

attention whore

食埋你老母呀on9仔

屌都廢事
完全封鎖
單機啦撚屌

屯門跛腳盲眼狗

已入，負評埋,thx
法律既界限係管人，人的行為，以及對人有影響的事
難道呢種變態行為都應該放任?
難道法律就唔可以管制呢種有違社會風氣道德的變態行為?
法律唔用來保護動物，那你當用來限制人會唔會好過點?
唔好話，佢呢種變態用係動物身上好過用係人身上，有病就去醫，呢種變態唔係常見亦唔係主流，佢有需要就睇醫生

屌你老母又係拍拖養狗分手棄狗
養之前唔諗清諗楚
棄狗果時求撚其網上搵個人就塞比佢
家下塞左比個虐狗變態
根本最衰就係對原主人情侶
食屎啦

人就係咁撚仆街 唔諗後果

又block一件弱智

屌你老母
睇到張相真係喊左出黎
點解可以落得手
呢啲仆街要咁對番佢先得

好難想像隻狗嘅內心點諗

明明係自己主人

點解要咁對待自己

究竟自己做錯啲乜

要點做主人先唔會咁對我

屌你老味虐待動物班陷家產

萬一真係打到黎

實綁撚晒班撚樣出海

比佢著住橙紅色救生衣

我再係船上用 50cal 向佢地瘋狂掃射

我射完再到其它同事當活靶訓練

啲豬牛羊死時起碼一刀落無咁痛苦
隻狗俾人劏黎食都舒服過佢依家咁樣俾人打到仆街

唔使多謝，你肯回應我多謝你都嚟唔切。
我認為，喺一個自由社會，法律嘅作用係保障人，而唔係限制人。限制係手段，保障係目的。保護動物法唔保障人，只限制人，所以唔係一條自由社會應有嘅法律。
你地班衛道士好中意話法律係維護道德，但我睇你地其實係為維護一部分人嘅道德，而用法律嘅力量強制要求其他人去跟你嗰套。當中嘅問題就係自由社會同道德社會只能二擇其一，我會揀自由。秩序可以出自武力同高尚道德，亦可出自人嘅自治自律，我認為後者更接近我地需要嘅社會。

警方其後根據晶片資料聯絡上晴晴的女主人
臭閪始作俑者

個對棄養狗男女死全家

曾展飛

Push

係街見到呢條友唔打柒佢我改姓
希望入冊有人招呼佢

真係呢條友？

check咗真係先 如果係堅就推到佢仆街 呢啲人渣一定要得到制裁
Btw 19號星期日有動物保護條例遊行 如果有時間嘅就去參加 利用我哋社會嘅聲音 為佢地發聲

真係要check咗先 兩登起錯底搞錯人唔係第一次嘅事
想搵資料證實咗先

啱啱一見到已經留意過下 佢Facebook資料淨係顯示住屯門 冇出生年份 check真先 小心陣間俾有心人借刀

我見佢19年2月喺個討論區話自己有養倉鼠
跟住3月想領養兔仔同龍鼠 不過好似都唔成功

龍貓先啱

同埋天竺鼠都想領養 但都係唔成功

貴婦狗 倉鼠 熊仔鼠都留過言想領養
但係好似都係冇咁下文
未搵到佢同晴晴有關係

正仆街黎
呢啲人要拎去打靶

越睇越心嗡 一隻本身咁得意咁可愛嘅狗 又乖又聽話 結果耳仔俾人剪咗 眼俾人插盲 仲要俾人打跛腳 點先會做得出咁嘅行為 有時真係諗 呢啲人就算法律制裁又點 除咗失去自由之外佢有好大傷害咩？ 佢有受到呢啲折磨咩？ 係咁以坐幾年監就出得返嚟 可憐一條生命就咁就比佢搞到半死不活 餘生只能喺傷口嘅痛苦同埋殘廢之中渡過 究竟而家嘅法律係幫緊呢啲人定抑或有制止到？

呢啲社會垃圾就算判咗有罪都罰得好輕
記唔記得好幾年前有班死mk一齊踢死隻貓，當時都造成社會都好轟動，但都係幾個月後出番嚟

我記得 嗰陣睇到個心好酸
點解我哋唔可以做啲嘢去制止呢啲仆街 呢啲狂徒

好可憐 雖然你睇落見到晴晴已經畀獸醫救返
但係你試想像下 畀人清醒地剪走兩隻耳 打到周身骨折 活生生噉插盲你隻眼 嗰種痛苦係幾咁難以承受
言而作為一隻狗嘅晴晴 只係得一個好簡單嘅目標 就係生存 所以就算幾傷幾痛佢都捱到今日
終於等到呢條死仆街畀警察拉咗
我哋又可唔可以企出嚟 為晴晴做返啲嘢？？？

身心愛創到咁，打枝針解脫左佢好過

我諗晴晴就算畀條仆街虐待完都重有生存嘅意志
唔好睇少一隻狗 佢哋最大嘅目標就係生存
所以好慶幸獸醫救得返佢
等佢唔駛再受苦 捱痛
但係我哋一定 唔可以由件事算 就噉放過佢

上次又係有條友上嚟開post話想買隻貓送比女朋友氹佢開心
結果俾人屌到仆街
太多太多呢啲例子，寵物唔係禮物嚟㗎

（底已起）（曾展x）屯門狗女身上多處骨折 雙耳被剪長期被虐

晴晴先2歲幾咋 已經要受啲咁慘無人道嘅折磨
為咗晴晴同所有被虐待動物 19號遮打花園 2:30 一齊為佢地發聲
另外，想大家幫個忙 如果知道有途徑捐款幫助晴晴 麻煩話埋俾小弟知 捐款出錢 遊行出力

巴打識佢！？

唔好坐監啦 剪番佢對耳 吉番佢左眼 打斷佢雙腳咪算囉

呢個世界就係因為有法律 所以有時啲仆街可以由呢啲漏洞走甩 或者冇受到應有嘅懲罰

fb group 已經起左底

仆街冚家剷 姐係我上網起出嚟嗰啲有唔少都已經遭受不測

推

據毛守義工指，當女主人主動聯絡時，情緒非常激動和嚎哭，指出以為晴晴在前男朋友家一切安好，難以接受愛犬所經歷的一切，並承諾會接手晴晴的醫療費用和日後的照顧。據了解，現時晴晴由專業獸醫照顧，剛完成的手術付費由毛守支付，接下來的眼球手術﹑靱帯手術等醫療費用接近15萬港元，由女主人承擔。而晴晴則需要留院治療，直至完成所有手術才能回家。

恰動物就敢 正垃圾

幫佢宣傳下，等全香港都認得佢

之前有人做左個網擺晒借錢唔還既仆街上去
呢類反社會變態更加值得我地咁做
即使佢坐完出返黎 都要靠周圍既人監視住佢
唔係只會更多動物受害

限制係手段,保障係目的
限制變態行為,防止傷害更多人,包括心靈上及潛在危險上,合唔合理?
後者就講錯得嚴重了
法律並非維護一部分人既道德,係保障大部分人既安全
變態行為永遠只佔少數,係人類社會的少數,相反,放之任之,難度唔係對大部分人唔公平嗎?
自由道德只可揀一樣?放任絕少部分人的變態等如自由社會?限制少部分的變態才是真正的保障